特朗普首次訪問伊拉克美國駐軍

特朗普首次訪問伊拉克美國駐軍

美國總統唐納德•特朗普(Donald Trump)與第一夫人出其不意地前往伊拉克看望美國駐軍，這是其兩年前上任以來首次出訪戰區。

「特朗普總統與第一夫人在聖誕節當夜前往伊拉克，慰問我們的軍隊與高級軍事將領，感謝他們的服務、成功與犧牲，並祝他們聖誕快樂。」白宮新聞秘書薩拉•哈克比•桑德斯(Sarah Huckabee Sanders)在Twitter上發表聲明稱。

她發布了一張特朗普與第一夫人的合照，兩人周圍約有十幾名身著軍服的男女。

幾天前，特朗普宣布，他將於1月1日將國防部長吉姆•馬蒂斯(Jim Mattis)趕下台，這比人們原本預計馬蒂斯離任的日期早了兩個月。

馬蒂斯上周呈交辭職信，因為特朗普突然宣布計劃從敘利亞撤軍，這讓馬蒂斯措手不及。

負責「伊拉克和黎凡特伊斯蘭國」(ISIS)問題的國務院最高官員布雷特•麥格克(Brett McGurk)也以辭職來抗議特朗普此舉。